朋友母親過了身 究竟應該點關心?

如題
人都走左 幾個月
想問下佢過成點 又唔知點入手好
唔通問佢 "喂你呀媽唔係度 D家務係咪要你做"
定係唔提好過

光復香港 時代革命

得閒約佢出嚟囉

幾時出嚟飲杯嘢呀?

唔好主動提，佢講起先好傾

啲嘢人地唔提就唔好講知你唔係突登不過聽落似風涼話囉

有心問人做家務不要你去幫佢啦

喂你呀媽唔係度 D家務係咪要你做

喂心情點？

唔小心講左屌你老母點算

約出黎都總要搵個位開聲

就係想知點表達 / 切入 先可以表達出關心到佢

旁敲側擊
問下佢有乜嘢做

陪住佢，拍下佢膊頭就夠

伯母最近還好嗎?

:掂唔掂呀呢排?
:自己洗衫有無麻煩呀?
:煮到飯?定餐餐外賣?

其實 講咩都無用
最緊要多啲陪佢 做佢聆聽者 就ok

佢表面又冇特別sad
怕佢收收埋埋

伯母最近有冇同你報夢

走左幾個月就佢無講就唔好提啦，多d搵佢傾偈佢會feel到你關心

用行動好過用口問
多d陪佢 帶佢出去散下心

約下佢當係平常咁
你可以主動講有咩唔開心可以搵你同你傾咁
佢真係當你好朋友佢真係需要嘅話佢就會講
但起碼知道你關心佢
千祈唔好逼佢講同埋逼佢諗

唔好問 陪多啲 講句有需要幫手出聲

我自己覺得最好唔好問，但可以同佢講下其他野，關心下佢。我之前我阿媽走果陣，我都系唔希望人地提起，我自己聽到會好傷心。

佢 最近還好嗎

同佢講：屌你老母吖，唔係喎，你老母都死咗啦。

最簡單
有需要嘅時候企喺佢身邊聽佢講
多啲關心佢